\section{introducción}
\subsection{Propósito}
Es un proyecto dirigido a la administración de forma online de una tienda de ropa. Se trata de un programa que permitirá la interacción online entre la tienda y los clientes, proporcionándoles la posibilidad de realizar la compra o reserva de productos entre otras cosas, así como la disponibilidad de diversos descuentos y promociones.
Además permitirá a la tienda de ropa gestionar sus productos.
\subsection{Alcance}
El producto abarca todas las necesidades que puede llegar a tener una tienda de ropa. La aplicación almacenará en la \gls{bd} los diferentes usuarios que se registren (tanto clientes, administradores como empleados), con sus datos correspondientes.
Permitirá a los administradores gestionar los productos en stock así como los descuentos y promociones. El cliente por otro lado, podrá realizar pedidos, notificar desperfectos en los productos recibidos así como realizar la devolución de los mismos y utilizar los descuentos disponibles.

\glsaddall
\nocite{*}
{\setstretch{1.2}
    \printglossary[title=Definiciones\, acrónimos y abreviaturas, numberedsection]}

\bibliographystyle{ieeetr}
\bibliography{references}
\subsection{Resumen}
El siguiente documento se va a estructurar en diferentes apartados, de la siguiente manera: Apartado \ref{sec:desc_gen}~(\nameref{sec:desc_gen}) donde se comentará la perspectiva general del producto y las funciones del mismo. También se explicará sus restricciones, supuestos y dependencias y los posibles requisitos futuros así como las características del usuario.
En el \ref{sec:req_esp}~(\nameref{sec:req_esp}) se comentarán las interfaces externas, los requisitos funcionales y de rendimiento. También aparecerán los requisitos sobre la persistencia de datos, restricciones del diseño , los atributos del sistema software y un resumen de las tecnologías empleadas para su correcto funcionamiento.
